# Практическая работа № 5

## Разработка документации.

### **Цели работы:**

* Изучить принципы работы с документацией программиста и оформление README файла. 
* Научиться оформлять комментарии в коде и README файл.

### Задачи:

*Для выполнения практической работы необходимо выполнить следующие задачи:*

* [ ] Выбрать любой код на языке программирования Python, который вы написали в этом семестре.
* [ ] Написать документацию (Docstrings) для всех вами написанных функций и классов в коде.
* [ ] Оформить для этого проекта readme файл на Gitlab (или другие сервисы,по договоренности с преподавателем).
* [ ] Предоставить отчет, программу и скрипты на проверку, ответить на вопросы и выполнить дополнительные задания по усмотрению преподавателя.

**_Пример выполнения, 2 пункта задач:_**

```
def task_3(a, m1, n1):
    """
    Функция нахождения суммы элементов

    Функция принимает на вход двумерный массив, его высоту и ширину.
    Вычисляет сумму тех положительных элементов двумерного массива А,
    которые стоят в строках, не содержащих нулевых элементов.
    Она ничего не возвращает, но печатает сумму.

    :param a: двумерный массив
    :param m1: высота массива
    :param n1: ширина массива

    :return: -
    """
    b = [False] * m1
    for i in range(m1):
        for j in range(n1):
            if a[i][j] == 0:
                b[i] = True
    summa = 0
    for i in range(m1):
        if b[i] is False:
            for j in range(n1):
                if a[i][j] > 0:
                    summa += a[i][j]
    print(summa)
```

Также в программе была использована формула:

$`a[i][j] = i + 2 * j`$

[Ссылка для связи, Вконтакте](https://vk.com/svetasmyshlyaeva)

![alt ](https://preview.redd.it/bk51r5hd34c71.png?width=640&crop=smart&auto=webp&s=92bf3b052d2632775e023cb0844b2cf20a6d4767)



